共媒：龍應台美化暴力，只見雞蛋，而不見燃燒彈？

台灣著名作家龍應台日前在Facebook發表對反修例風波的看法，以「花園的地上有一顆雞蛋」形容香港，指如把香港當敵人以武力對付，恐怕不是香港背叛了「祖國」，而是「祖國」背叛了香港。

內地官媒《人民日報》刊文反駁，批評龍應台試圖營造出一種「以卵擊石」的悲情，為何只見雞蛋，而不見燃燒彈。

文章指出，號稱文化人的龍應台的邏輯，其實早被大陸網民看穿，當你和她談止暴制亂，她卻和你談情懷，那就是思維上的狡猾。

文章又批評龍應台把普通香港青年與暴力極端分子混為一談，美化了暴力，不問是非，強調中央所做的一切都是為了香港好，不希望極盡「攬炒」綁架獅子山下大多數矢志奮進的人，才是對香港最大的尊重與愛惜。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

燃燒彈咁勁，你用水炮車同我地交換囉

真係得啖笑
當年坦克車係乜

見到，差佬掟燃燒彈丫嘛

唔你講笑
支那啲暴徒真係痴撚線
真係如果支那舉兵叫人集體落香港暴動
香港係搞唔掂

只見燃燒彈，不見制度暴力。

你開槍唔通我仲用緊雞蛋？on撚鳩

屌你以前抗日d國軍都好暴力啦，日軍止暴制亂咋
咁你班官媒唔好美化國軍行為，醜化日軍，人地想建設大東亞共榮圈，係你班人搞破壞咋

義和團陣間走咗去領事館就會八國聯軍

我重見到催淚彈 橡膠彈 布袋彈 同實彈

當你和她談止暴制亂，她卻和你談情懷，那就是思維上的狡猾。

屌你老母啲嘢掉返轉頭講

但點解示威者傷員仲多

共產黨美化暴力，只見汽油彈，不見子彈？

燃燒彈有燒到差佬咩
比著外國個彈向住差佬塊面掉啦
證明香港示威者非常克制

支持警察同示威者交換裝備一個星期

只見燃燒彈，不見和平示威?

唔爭氣笑咗

梗係見燃燒彈啦，個女警掟嗰個吖嘛

仲好意思提
翻到牆睇下班警察點樣打人先講啦
成班瘋狗症咁失晒控

我地香港人不嬲淨係睇數字

不如公佈下差狗傷亡數字同示威者傷亡數字
咁咪知邊個暴力啲

燃燒彈燒掉地下。布袋彈射向人流血

屌, 緊係啦, 大家自己人

明明龍應台已經好大中華膠

挑
張曉明美化暴政
呼喚楊光，齊爆你缸

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

強項

講緊佢？聽聞係臥底

堂堂大國驚燃燒彈

讓子彈飛暗示:
當政治正當性制裁唔到惡人 就要用槍解決

不見催淚彈？不見布袋彈？不見真槍實彈？

屌，幅濕鳩圖又嚟顛倒是非黑白，香港政府打索羅斯嗰時你中國有撚幫過咩！

還有布袋彈

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

3日狗族滅絕

燃燒彈係狗扔既
唔好亂屈

成日話示威者武力高
屌你交換裝啦

交換囉
你比布袋彈,Glock19, 橡膠彈,防毒面罩我地用

我見到坦克車

垃圾圖

催淚彈布袋彈橡膠彈海綿彈實彈

只見一犬未傷嘅燃燒彈 卻不見深陷少女眼眶嘅布袋彈？
只見市民被迫使用嘅武力 卻不見不斷被濫用嘅制度暴力？

龍應台咁大中華都照屌